公海向北韓換載600噸油品 港籍油輪屬支那人所有

被揭違反聯合國禁令，於公海上與向北韓船隻換載600噸油品的港籍油輪「Lighthouse Winmore（方向永嘉）」，由本港註冊的Win More Shipping Limited（永嘉船務有限公司）持有，根據公司註冊處資料顯示，永嘉的註冊地址位於灣仔，與其公司秘書註冊地址相同，董事及唯一股東為居於廣東省廣州市的內地人龔銳強。

連同永嘉，龔銳強在港共擁有5間公司，分別為方向海運發展（香港）有限公司丶方向海運發展有限公司丶方向海運管理有限公司丶安理達有限公司。方向海運發展（香港）的另一名董事及股東為居於廣東省廣州市的內地人曾海波；方向海運管理另一名董事及股東為居於廣東省湛江市的內地人陳發；而安理達則有一名居於淅江省的元世平持10%股份，其餘公司龔銳強均為唯一董事及股東。

除永嘉外，其餘4間公司的註冊地址均為本港灣仔駱克道一商業大廈，與其公司秘書「香港譽誠商務國際有限公司」的註冊地址相同。

據國際調查記者聯盟（ICIJ）資料顯示，龔銳強擁一英屬處女群島公司Win Seasons Enterprises Limited，於2005年註冊，並於2008年停止運作。

炸沉佢啦

其實香港有本地法例, 違返聯合國禁令可以檢控, 充公D船, 拉人坐監

但港共殖民政府 NO ACTION

上次新加坡軍隊都俾港共扣留

今次睇死都係暗地裏放返去蝗國

請美國快取消香港關係法